In één daarvan was een klein en bijna onmerkbare kleine opening via welke de ogen gewoon kon binnendringen.
Via deze kloof een kleine kamer was zichtbaar, witgekalkte en schoon maar erg kaal van meubilair.
In de ene hoek, in de buurt van een kleine brand, zat een oude man, leunend zijn hoofd op zijn handen in een sneed hij houding.
Het jonge meisje was bezet in het regelen van het huisje; maar nu ze nam iets uit een bak, die werkzaam zijn in haar handen, en zij zat naast de oude man, die een instrument, begon te spelen en om geluiden produceren zoeter dan de stem van de lijster of de nachtegaal.
Het was een prachtige aanblik, zelfs voor mij, arme wretch die nooit zag aanvoeren prachtig.
De zilveren haren en welwillende blik van de bejaarde cottager won mijn eerbied, terwijl de gentle Manners of the Girl verleidde my love.
Hij speelde een zoete dieptriest lucht die ik gevoelde drew tranen uit de ogen van zijn beminnelijk metgezel, waarvan de oude man negeerden, totdat ze sobbed hoorbaar; hij vervolgens een paar klanken en de beurs schepsel, waardoor haar werk navolgen aan zijn voeten.
Hij bracht haar en glimlachten met dergelijke vriendelijkheid en genegenheid die ik voelde sensaties van een eigenaardige en overweldigende natuur; zij waren een mengeling van pijn en plezier, zoals ik nog nooit had meegemaakt, hetzij ten gevolge van honger of kou, warmte of eten; en ik trok vanuit het venster niet kan dragen deze emoties.
"Spoedig na deze jonge man terug, lager op zijn schouders een belasting van hout.
Het meisje ontmoette hem bij de deur, geholpen om hem van zijn last, en enkele van de brandstof in de cottage, geplaatst op het vuur; dan zij en de jeugd gingen apart in een hoekje van het huisje, en hij liet haar een groot brood en een stukje kaas.
